## Конкурсное задание GreenSkills. Модуль Windows
### Компетенция «Сетевое и системное администрирование»
__Версия 1.3 от 07.03.2024__

__Общее время на выполнение модуля:__ 5 часов

__Примерное время решения задания по модулям:__
  - Настройка базовой инфраструктуры - 60 минут
  - Настройка инфраструктуры домена - 60 минут
  - Настройка файловых сервисов - 60 минут
  - Настройка веб-сервисов - 60 минут
  - Настройка групповых политик - 30 минут
  - Настройка доступа к сервисам домена из внешней сети - 30 минут

### Введение
__GreenSkills Company__ - это российская ИТ-организация, которая активно внедряет отечественные решения на базе Linux во многие компании. В ближайшем будущем компания планирует выходить на зарубежный рынок и активно работать там. К сожалению, у большинства зарубежных компаний нет сильной необходимости в использовании решений на базе Linux, а многим клиентам наоборот больше нужна инфраструктура на базе Microsoft. В связи с тем, что GreenSkills Company не имеет большого опыта в построении инфраструктуры на базе решений от Microsoft, ИТ-интегратор решает разобраться с решениями на базе удивительного мира Windows в кратчайшие сроки.

Руководством ИТ-отдела интеграции было принято решение развернуть у себя тестовый ландшафт, применив в нём самые популярные сервисы и технологии от Microsoft и подготовить себе некий плацдарм для их применения в новых проектах. Но для сборки действительно большой инфраструктуры необходимы либо Microsoft-специалисты, либо люди, готовые активно развиваться в этом направлении. Чтобы найти таких сотрудников,текущими экспертами было подготовлено конкурсное задание, которое предстоить решить участникам, которых пригласили из разных уголоков страны.Всего за 5 часов предстоит решить целый ряд задач, чтобы построить рабочую тестовую инфраструктру на базе Microsoft Windows Server.

### Описание конкурсного задания
Данное конкурсное задание разработано с использованием различных технологий, входящих в сертификационную программу MCSA. В задании удастся пощупать такие сервисы как Active Directory, DNS, DHCP, Remote Access, Remote Desktop Services, IIS Web, File Server, FSRM, DFS, NLB, Failover Clustering, Certificate Authority, ADFS и Web Application Proxy. Совместное использование этих технологий позволит создать достаточно сложную инфраструктуру. Требования в задании представлены в строгом виде, конкретный метод выполнения и технологии, необходимые для его реализации, использовать с учётом указанных в задании требований.

Само задание разбито на несколько разделов. Нужно учитывать, что последующий раздел, как правило, зависит от предыдущего. Но это не значит, что вы не сможете получить баллы за какой-то пункт, который был завязан на предыдущем разделе. Главной задачей всё же является получение работоспособной системы в том или ином виде, а также её дальнейшая доработка и улучшение.

### Схема оценки
Оцениваемые аспекты имеют разный вес в зависимости от их сложности. Схема оценки построена так, чтобы каждый аспект оценивался только один раз. Например, в задании предписывается ввести все серверы, кроме одного, в домен, данный аспект будет оценен только один раз и повторная оценка данного аспекта проводится не будет. Одинаковые пункты могут быть проверены и оценены больше чем 1 раз, если для их выполнения применяются разные настройки или они выполняются на разных классах устройств.
Следует также учесть, что для данного задания возможна автоматическая оценка результатов.
Проверка будет производиться с использованием доменных имен. Проверка по IP-адресам выполняться не будет.
По завершению выполнения задания вам будет необходимо самостоятельно перезагрузить все ВМ в нужном для вас порядке.

### Необходимое оборудование, приборы, ПО и материалы
Для выполнения задания необходимо следующее ПО:
  - Браузер Google Chrome (не ниже версии 100) или аналогичный
  - Браузер Microsoft Edge для пометок выполнения задания (опционально)
  - OpenVPN клиент для подключения к стендам
  - Любой текстовый редактор для составления заметок

Ссылка на образы операционных систем и диск с дополненими - [Образы и диск с дополнениями](https://disk.yandex.ru/d/QD-cBlsTHnkEZQ)

Конкурсное задание выполнимо в полном объеме с привлечением оборудования и материалов, указанных выше.

### Инструкция для участника
В первую очередь рекомендуется прочитать задание полностью. Следует обратить внимание, что задание составлено в хронологическом порядке, но для выполнения некоторых пунктов задания может потребоваться выполнение действий из других пунктов. Таким образом, порядок выполнения задания и распределение временных затрат определяется участниками самостоятельно.

Рекомендуется тщательно проверять результаты своей работы. В частности, рекомендуется убедиться в полной работоспособности служб DNS для устройств. По завершению работы, все виртуальные машины должны быть выключены, затем участник сможет их включить в желаемом порядке. Виртуальные машины __MSK-LSW-01__ и __MSK-CSW-01__ перезагружаться не будут. Доступ к стендам будет отключен после окончания времени выполнения модуля.

Для доступа к Proxmox используйте Proxmox VE authentication server, логин и пароль тот, который был выдан. Доступы на стенды разграничены, поэтому зайти на чужой стенд и посмотреть решение не получится. Также на сам стенд ограничены права. Вы имеете доступ только к своему пулу ВМ и имеете возможность запускать, перезагружать, останавливать, редактировать раздел hardware и делать снапшоты. Создавать, удалять, клонировать,и переименовывать ВМ возможности нет.

Все Windows машины после Sysprep и загружаются автоматически. На серверных Windows машинах по умолчанию используется локальная учетная запись __Administrator__ с паролем __P@ssw0rd__. На клиентских Windows машинах по умолчанию используется локальная учетная запись __Winadmin__ с паролем __P@ssw0rd__. На Linux машинах __MSK-PR-01__ и __MSK-IP-01__ используйте учетную запись __root__ с паролем __toor__. Виртуальные машины могут иметь предустановленное программное обеспечение, которое не рекомендуется удалять.

К виртуальным машинам __MSK-CSW-01__ и __MSK-LSW-01__ доступ по консоли вы не имеете. Доступ к __MSK-CSW-01__ осуществляется только под доменной УЗ в соответствии с заданием по протоколу __SSH__.

IP адресация в топологии используется в строгом соответствии с заданием.

Если Вам требуется установить пароль, не указанный в задании, а также в инструкциях и файлах дополнений, используйте: __P@ssw0rd_2024!__

Для удобства работы, рекомендуем изменить разрешение экрана в гостевых операционных системах. Для экрана FullHD наиболее подходящим разрешением является __1600х900__. При работе с браузером Firefox можно отключить заголовок окна для расширения полезной области экрана.

В случае смены пароля от какого-либо пользователя необходимо оставить пометку в файле и передать его проверяющим.

---

### Задание

![Схема инфраструктуры представлена на рисунке ниже](https://gitlab.com/ivan_storm/greenskills_windows/-/raw/main/infra_scheme.jpg?ref_type=heads)

 __Таблица 1 - Характеристики и адресация виртуальных машин__:

 |  №    | Имя            |  RAM      |   HDD       |   IP Address     |   OS                           |
 | :---: | :------------: | :------:  | :---------: | :--------------: | :----------------------------: |
 |  1    | MSK-RTR-01     |  2 GB     |   25 GB     |   10.0.1.1/30    |   Windows Server 2019          |
 |  2    | MSK-DC-01      |  4 GB     |   25 GB     |   10.0.5.10/25   |   Windows Server 2019          |
 |  3    | MSK-FS-01      |  2 GB     |   25 GB     |   10.0.5.21/25   |   Windows Server 2019          |
 |  4    | MSK-FS-02      |  2 GB     |   25 GB     |   10.0.5.22/25   |   Windows Server 2019          |
 |  5    | MSK-DHCP-01    |  2 GB     |   15 GB     |   10.0.5.31/25   |   Windows Server 2019 Core     |
 |  6    | MSK-DHCP-02    |  2 GB     |   15 GB     |   10.0.5.32/25   |   Windows Server 2019 Core     |
 |  7    | MSK-WEB-01     |  2 GB     |   25 GB     |   10.0.5.41/25   |   Windows Server 2019          |
 |  8    | MSK-WEB-02     |  2 GB     |   25 GB     |   10.0.5.42/25   |   Windows Server 2019          |
 |  9    | MSK-ADFS-01    |  4 GB     |   25 GB     |   10.0.5.51/25   |   Windows Server 2019          |
 |  10   | MSK-RDS-01     |  2 GB     |   25 GB     |   10.0.5.61/25   |   Windows Server 2019          |
 |  11   | MSK-WD-001     |  2 GB     |   25 GB     |   DHCP           |   Windows 10 LTSC              |
 |  12   | MSK-WD-002     |  2 GB     |   25 GB     |   DHCP           |   Windows 10 LTSC              |
 |  13   | NSK-DC-01      |  2 GB     |   25 GB     |   10.1.5.10/24   |   Windows Server 2019          |
 |  14   | NSK-WD-001     |  2 GB     |   25 GB     |   DHCP           |   Windows 10 LTSC              |
 |  15   | MSK-CSW-01     |  1 GB     |   4 GB      |   10.0.2.2/30    |   Cisco IOS L2                 |
 |  16   | MSK-LSW-01     |  1 GB     |   10 GB     |   10.0.2.1/30    |   Linux Debian 12              |
 |  17   | MSK-IP-01      |  512 MB   |   5 GB      |   DHCP Phone     |   Linux Debian 12              |
 |  18   | MSK-PR-01      |  512 MB   |   5 GB      |   DHCP Printer   |   Linux Debian 12              |
 |Итого  |                |  35 GB    |   354 GB    |                  |                                |

 __Таблица 2 -  Кластерные и NLB ip-адреса (VRRP/VIP)__
 | Сервис            | IP-адрес   |
 | :---------------: | :----------: |
 | WEB-кластер       | 10.0.5.40    |
 | Failover-кластер  | 10.0.5.20    |
 | FS--кластер       | 10.0.5.25    |

 __Таблица 3 - DNS-записи__
 |  №    | DNS-запись        | Зона             | IP-адрес       |    Тип записи      |
 | :---: | :---------------: | :--------------: | :------------: | :----------------: |
 |  1    | certs             | greenskills.ru   | MSK-ADFS-01    |   CNAME-запись     |
 |  2    | web               | greenskills.ru   |  10.0.5.40     |   A-запись         |
 |  3    | adfs              | greenskills.ru   | MSK-ADFS-01    |   CNAME-запись     |
 |  4    | rds               |  green.skills    |  10.0.5.61     |   A-запись, PTR    |
 |  5    | fileshare         |  green.skills    |  10.0.5.25     |   A-запись, PTR    |
 |  6    | filecluster       |  green.skills    |  10.0.5.20     |   A-запись, PTR    |
 |  7    | fs                |  green.skills    |  10.0.5.21     |   A-запись, PTR    |
 |  8    | fs                |  green.skills    |  10.0.5.22     |   A-запись, PTR    |
 |  9    | msk-csw-01        |  green.skills    |  10.0.2.2      |   A-запись, PTR    |
 |  10   | msk-lsw-01        |  green.skills    |  10.0.2.1      |   A-запись, PTR    |

 ---

### Настройка базовой инфраструктуры
1. Настройте сервер __MSK-RTR-01__ в качестве маршрутизатора
   1. Установите серверу статический IP-адрес __10.0.1.1/30__ адаптеру, смотрящему в сторону ЛВС
   2. Второй адаптер, смотрящий в Интернет, пропишите статикой в соответствии с выданным вам адресом по DHCP
   3. Установите роль __Remote Access__ с компонентом __Routing__
   4. Настройте __статические маршруты__ через хоп __10.0.1.2__ до подсетей:
        -  10.0.5.0/25 (серверная подсеть)
        -  10.0.10.0/24 (клиентская подсеть)
        -  10.0.11.0/24 (телефонная подсеть)
        -  10.0.12.0/26 (принтерная подсеть)
        -  10.1.5.0/24 (серверная подсеть Новосибирск)
        -  10.1.10.0/24 (клиентская подсеть Новосибирск)
   5. Настройте __NAT__ для выхода в Интернет через внешний интерфейс
   7. Настройте синхронизацию времени с сервером __ntp0.ntp-servers.net__
   8. Настройте устройство как __NTP сервер__ и не забудьте настроить Windows Firewall

2. Настройте адресацию всех серверов согласно __Таблица 1 - Характеристики и адресация виртуальных машин__. Разрешите всем серверам отвечать на __ICMP__
   
3. Установите службу __Active Directory__ на сервер __MSK-DC-01__
    1. Сервер должен синхронизировать время с __MSK-RTR-01__
    2. Повысьте данный сервер до контроллера домена
    3. Имя домена __green.skills__
    4. Пароль адинистратора __P@ssw0rd_2024!__
    5. Введите все серверы в домен кроме __MSK-RTR-01__
 
 4. Добавьте все серверы в __Server Manager__ на __MSK-DC-01__ в соответствующие их названиям группы:
       1. Создайте отдельную группу для __WEB__ серверов, группу назвать __WEB Servers__
       2. Создайте отдельную группу для __DHCP__ серверов, группу назвать __DHCP Servers__
       3. Создайте отдельную группу для __FS__ серверов, группу назвать __File Servers__
       4. Создайте отдельную группу для __DC__ серверов, группу назвать __DC Servers__
       5. Создайте отдельную группу для остальных серверов, группу назвать __Other Servers__
 
 5. На сервере __NSK-DC-01__ установите роль __Active Directory__
    1. На основном контроллере домена создайте новый AD сайт с именем __Novosibirsk__, сайт по умолчанию переименуйте в __Moscow__
    2. Разнесите все подсети, используемые клиентскими ПК и серверами, в соответствии с AD сайтами
    3. Данные между сайтами должны реплицироваться в течении __30-и минут__
    4. Повысьте сервер __NSK-RDC-01__ до контроллера домена только для чтения. Сервер должен быть в сайте Новосибирска
    5. Пароль для КД использовать __P@ssw0rd_2024!__  
 
 6. На серверы __MSK-DHCP-01__, __MSK-DHCP-02__ установить роли __DHCP__:
    1. Авторизовать сервис DHCP в домене
    2. На сервере __MSK-DHCP-01__ создать следующие пулы адресов:
        - Имя пула: __COMPUTERS__
            - Подсеть: 10.0.10.0/24
            - Шлюз: 10.0.10.1
            - DNS-сервер: 10.0.5.10
            - Исключения: первые 5 ip-адресов, начиная с адреса шлюза
            - Время аренды: 2 дня
        - Имя пула: __IP-PHONES__
            - Подсеть: 10.0.11.0/24
            - Шлюз: 10.0.11.1
            - DNS-сервер: 10.0.5.10
            - Исключения: первые 5 ip-адресов, начиная с адреса шлюза
            - Время аренды: 2 дня
        - Имя пула: __PRINTERS__
            - Подсеть: 10.0.12.0/26
            - Шлюз: 10.0.12.1
            - DNS-сервер: 10.0.5.10
            - Исключения: первые 3 ip-адреса, начиная с адреса шлюза
            - Время аренды: 7 дней
    3. Настроить отказоустойчивость DHCP между двумя серверами для всех пулов:
        1. Серверы должны быть в режиме __Hot - Standby__
        2. Мастером должен быть __MSK-DHCP-01__, __MSK-DHCP-02__ - бэкап
        3. При восстановлении сервиса __MSK-DHCP-01__ должен снова становиться мастером
        4. Использовать аутентификацию с ключом __P@ssw0rd24__
        5. Адреса зарезервированные под standby ноду - __15%__
    4.  Сделайте резервацию для __MSK-WD-002__
    5.  На сервере __NSK-DC-01__ установите роль __DHCP__ и создайте следующие пулы адресов:
        - Имя пула: __COMPUTERS__
            - Подсеть: 10.1.10.0/25
            - Шлюз: 10.1.10.1
            - DNS-сервер: 10.0.5.10
            - Исключения: первые 5 ip-адресов, начиная с адреса шлюза
            - Время аренды: 2 дня
    6.  Все клиенты должны получать ip-адреса автоматически

7. На __MSK-DC-01__ настройте службу __DNS__:
    1. Все запросы для зоны __greenlab.local__ должны пересылаться на DNS-сервер __192.168.55.254__, остальные запросы должны уходить на __DNS-сервер Яндекса 77.88.8.8__
    2. На DNS сервере не должно быть разрешено создавать записи на кириллице
    3. Должен быть включен алгоритм __Round-Robin__
    4. Создайте DNS-зону прямого просмотра - __greenskills.ru__ и запретите её динамическое обновление
    5. Все внутренние DNS имена зоны __green.skills__ должны разрешаться в ip-адреса и обратно из ip-адресов в доменные имена
    6. На сервере должны быть все записи согласно __таблице 3__ (учтите, что некоторые записи могут создаваться сами):
 
 8. Время всех доменных устройств должно быть синхронизировано с домен-контроллером __MSK-DC-01__

 ---

### Настройка инфраструктуры домена
1. Создать организацинные подразделения (OU) __Green__ и __Core__:
    1. Внутри __Core__ сделать следующую структуру OU:
        - Groups:
        - Admins
        - Servers
        - Services
    2. Напишите скрипт на Powershell, который внутри OU __Green__ создаст следующую иерархию OU:
        - MSK:
            * Computers
            * Users
            * Special Accounts
            * Groups
            * Temp
        - NN:
            * Computers
            * Users
            * Special Accounts
            * Groups
            * Temp
        - NSK:
            * Computers
            * Users
            * Special Accounts
            * Groups
            * Temp
        - RDN:
            * Computers
            * Users
            * Special Accounts
            * Groups
            * Temp
    3. Скрипт назвать __create_ou.ps1__ и разместить его в папке __prod_scripts__ в корне диска __C__
    4. В OU __Domain Contollers__ создать новую OU с именем __PDC__ и переместить туда основной контроллер домена
    5. Все доменные серверы должны находиться в OU __Servers__

2. Создайте следующие группы и поместите их в OU __Core/Admins__:
    - green-wd-admins - группа администрирования рабочих станций
    - green-dc-admins - группа администрирования контроллеров домена
    - green-fs-admins - группа администрирования файловых серверов
    - green-rds-admins - группа администрирования терминальных ферм
    - green-net-admins - группа администрирования сетевого оборудования
    - green-cert-admins - группа для выпуска сертификатов
    - green-iis-admins - группа администрирования веб-сайтов
  
3. Создайте следующие группы безопасности в OU __Core/Groups__:
    - green-vip-users - VIP пользователи компании
    - green-vscode-users - пользователи vscode
    - green-moba-users - пользователи moba xterm
    - green-rds-users - все пользователи RDS
    - green-fs-read-users - пользователи сетевого диска
    - green-fs-exchange-users - пользователи папки обмена
   
4. Включите __корзину__ в Active Directory
   
5. Выполнить импорт учетных записей из CSV-файла __users.csv__, размещенном на дополнительном CD-диске __addons.iso__
    1. Пользователи должны попадать в организационные подразделения __своего города__
    2. Использовать пароль __P@ssw0rd2024__
    3. Для транслитерации логинов пользователей использовать функцию __Translit__ из файла __translit.ps1__ с CD-диска. Пример использования есть внутри скрипта
    4. Логины пользователей должны быть собираться в следующем формате __Первая буква имени__ + __Первая буква отчества__ + __Фамилия__. Например, Сергей Михайлович Иванов будет иметь логин __SMIvanov__
    5. Все данные по пользователям должны быть перенесены в соответствии с CSV-файлом
    6. Все созданные пользователи должны быть активны, при первом входе пользователям не должно предлагаться сменить пароль, пароли должны быть истекаемыми
    7. Добавить всех __обычных__ пользователей в следующие группы:
        1.  green-rds-users
        2.  green-fs-read-users
        3.  green-fs-exchange-users
    8. Повторяющихся фамилий нет, поэтому предусматривать механизм присутствия пользователя не нужно
    9. __VIP пользователи__ должны попасть в соотвествующую группу
    10.  Специальные учетные записи должны создаваться в формате __gren-a-<login>__
    11. Специальные УЗ должны помещаться в __OU=Special Accounts__ в соответствии с городом
    12. Пароль для спец УЗ должен быть __P@ssw0rd_2024!__
    13. Добавить данные учетные записи во все админские группы внутри OU __Core__
    14. Менеджером спец.уз должна быть основная учетная запись пользователя
    15. Импорт необходимо выполнять с помощью скрипта на Powershell, скрипт разместить на DC в __C:\prod_scripts__ с именем __import_users.ps1__

6. Добавить пользователей из файлов __vscode_users.csv__ и __moba_users.csv__ в соответствующие группы. Файлы лежат на дополнительном диске __addons.iso__

7. Создать пользователя __iisservice__ для службы __IIS__:
    1.  Использовать пароль __P@ssw0rd_2024!__
    2.  Срок действия пароля не ограничен, смена пароля пользователем должна быть запрещена
    3.  Учетная запись должна быть включена
    4.  Учетную запись поместить в __OU Core/Services__

8. Настройка парольной политики:
    1. Политика __по умолчанию__ должна иметь следующие параметры:
        - Минимальное кол-во символов - 12
        - Наличие спец.символов, разный регистр
        - Смена пароля раз в 32 дня
        - Минимальное время для смены пароля - 1 день
        - Число запоминаемых паролей - 20
    2. Настроить __специальную политику__ для всех групп в __OU=Core/Admins__:
        - Минимальное кол-во символов - 14
        - Наличие спец.символов, разный регистр
        - Смена пароля раз в 14 дней
        - Минимальное время для смены пароля - 1 день
        - Число запоминаемых паролей - 30
        - УЗ должна блокироваться после 5 неудачных попыток, разблокировать УЗ может только администратор
        - Сброс попыток между вводами паролей через 3 минуты
        - Имя политики __admins_password_settings__
  
9. Введите все клиентские компьютеры в домен:
    1. Компьютеры должны именоваться в соответствии с топологией (пример __MSK-WD-001__)
    2. Для возможности ввода ПК в домен объект должен быть заранее создан в __OU=Temp__ своего города
    3. Создайте по __3 объекта__ в __OU=Temp__ Москвы и Новосибирска
    4. Ввод компьютеров в домен должен быть разрешен только группе __green-wd-admins__ и __администратору домена__. Остальным ввод в домен должен быть запрещен. При том вводить в домен можно только объекты из __OU=Temp__
    5. Напишите скрипт, который будет проверять наличие у объекта в __OU=Temp__ заполненного поля __Операционная система__, и будет перемещать его в __OU=Computers__. Скрипт должен автоматически выполняться раз в час на контроллере домена 

---

### Настройка файловых сервисов   
1. Сервер __MSK-ADFS-01__ настройте как __iSCSI Target Server__:
   1. На сервере подключено 2 дополнительных жестких диска по 15 Гб, их необходимо собрать в __RAID-1__ (зеркалирование)
   2. Получившийся RAID-массив должен отображаться в системе с меткой __I__ и именем __iSCSI__
   3. На основе созданного RAID-массива создайте и настройте два VHD-диска iSCSI:
        - __FS_DATA__ объемом __10 Гб__ для хранения данных
        - __FS_QOURUM__ объёмом __5 Гб__ для участив в кворуме
        - Диски должны быть динамические
        - Разрешите доступ к дискам только файловым серверам

2. На серверах __MSK-FS-01__ и __MSK-FS-02__ установите роли __FSRM, DFS и Failover Cluster__

3. Подключите к файловым серверам созданные __iSCSI диски__:
   1. Имена логических разделов сделайте в соответствии с их назначением
   2. Метка раздела для хранения данных - __D__
   3. Метка раздела для кворума - __Q__

4. Создайте __Failover-Cluster__ из двух файловых серверов:
    - В качестве ip-адреса failover используйте адрес из __таблицы 2__
    - Имя failover-кластера __filecluster__
    - Создайте кластер для файловых служб, в качестве кластерного ip для самой файловой службы и подключения клиентам используйте адрес из __таблицы 2__ и имя __fileshare__

5. Создайте следующую структуру папок и настройте права доступа в соответствии с описанием:
    - __Home_Folders__ - каталог для хранения домашних директорий пользователей. В этой директории у каждого пользователя должны быть права только на свою папку. У группы __green-fs-admins__ должны быть полные права для администрирования данного каталога
    - __Shared_Resources__ - общая папка компании. Доступ должен быть у всех пользователей группы __green-fs-read-users__. У группы __green-fs-admins__ должны быть полные права для администрирования
    - __Soft__ - папка с программным обеспечением. Доступ на чтение и запись должен быть у членов группы __green-wd-admins__ и владельцев этих пользователей, у остальных пользователей доступ должен быть только на чтение. У группы __green-fs-admins__ должны быть полные права для администрирования
    - __Exchange_Folder__ - папка обмена. Доступ на чтение и запись для пользователей группы __green-fs-exchange-users__. У группы __green-fs-admins__ должны быть полные права для администрирования
    - __Branches__ - папка, в которой размещаются филиалы. Доступ на чтение для пользователей группы __green-fs-read-users__. У группы __green-fs-admins__ должны быть полные права для администрирования

6. На любой файловый сервер скопируйте скрипт с подключенного к DC диска __create_folders.ps1__  и запустите его (скрипт создаст иерархию папок)

7. Создайте __пространство DFS__ для удобства публикации каталогов пользователям:
   1. Имя пространства - __DFS__
   2. Опубликуйте в пространстве следующие каталоги:
      1. Общие папки - __Shared_Resources__
      2. Программное обеспечение - __Soft__
      3. Папка обмена - __Exchange_Folder__
      4. Филиалы - __Branches__:
        - Москва - __MSK__
        - Нижний Новгород - __NN__
        - Новосибирск - __NSK__
        - Ростов-на-Дону - __RDN__
    3. Внутри папок городов Москва и Нижний Новгород нужно сопоставить имена с каталогами:
       - aho - Отдел АХО
       - it - Отдел ИТ
       - bunu - Отдел бухгалтерии
       - hr - Отдел кадров
       - developers - Отдел разработки
       - security - Отдел безопасности

8. Создайте квоты для домашних каталогов пользователей. Каждому пользователю выделяется по __1 Гб__

9. В папке обмена установите запрет на выкладывание видефайлов форматов __.mp4__, __.avi__ и __.mov__, а так же запретите публикацию исполняемых __.msi__ и __.exe__ файлов

10. Домашние каталоги должны быть подключены всем пользователям как диск __H__, кроме специальных учетных записей (им такие каталоги создавать не нужно)

11. В папку с программным обеспечением переместите содержимое каталога __installers__ с подключенного к __MSK-DC-01__ диска __addons.iso__
---

### Настройка сервисов
1. На сервере __MSK-ADFS-01__ разверните службу __NPS__:
    1. В качестве клиента добавьте коммутатор __MSK-CSW-01__. Имя клиента должно совпадать с реальным наименованием устройства в топологии
    2. Разрешите вход на данное сетевое устройство пользователям, состоящим в группе __green-net-admins__
    3. Уровень привилегий при входе должен быть __максимальным__
    4. Время активной сессии не должно превышать одного часа, а время неактивной сессии - не более пяти минут
    5. Для аутентификации устройства используйте ключ __P@ssw0rd_2024!__
    6. В явном виде разрешите работу __NPS__ через __Windows Firewall__
   
2. Установите роль __корневого центра сертификации__ на сервере __MSK-RTR-01__:
    1. Убедитесь, что время с сетью Интернет синхронизируется корректно
    2. Имя корневого центра сертификации должно быть __GreenRootCA__
    3. Срок действия корневого сертификата - __10 лет__
    4. Центр сертификации должен быть __Standalone__
    5. Добавить ссылки на актуальные __CRL__ и __AIA__ http://certs.greenskills.ru/crl и aia соответственно, ссылок на LDAP быть не должно

3. Установите роль __подчиненного центра сертификации__ на сервере __MSK-ADFS-01__
    1. Убедитесь, что время синхронизируется корректно
    2. Имя центра сертификации __GreenSubCA__
    3. Срок действия сертификата GreenSubCA - __5 лет__
    4. На данном сервере создайте веб-сайт __certs.greenskills.ru__ с каталогами __aia__ и __crl__
       1. Сайт должен быть доступен по __http__
       2. По пути aia должны быть размещены __корневые сертификаты__
       3. По пути crl должны быть размещены __CRL__ и __CRL+__
       4. Содержимое на страницах веб-сайтов должно отображаться корректно и должно иметь возможность скачиваться без возникновения ошибок
    5. В сертификатах должны присутствовать ссылки на актуальные __CRL__ и __AIA__ по адресам:
        - certs.greenskills.ru/aia/ - AIA
        - certs.greenskills.ru/crl/ - CRL
        - CRL должны автоматически публиковаться раз в неделю, deltaCRL раз в два дня
        - ссылок на LDAP быть не должно
    6. Создайте следующий шаблон сертификата веб-сайтов:
        - Отображаемое имя шаблона: __Web Site Template__
        - Срок действия сертификата: __1 год__
        - Должна быть возможность экспортировать закрытый ключ
        - Дополнительные поля сертификата должны заполняться во время запроса на выпуск
        - Выпускать сертификаты должны иметь возможность только группа __green-cert-admins__ и локальная машина __MSK-ADFS-01__
    7. Выпустить сертификаты для всех необходимых ресурсов по заданию. Сертификат __не должен быть один__ на все сервисы
   
4. Установите роль __IIS__ на серверах __MSK-WEB-01__ и __MSK-WEB-02__ для публикации на них веб-сайта:
    1. Содержимое сайта лежит в подключенном диске __addons.iso__ в архиве __greenskills.zip__
        - Распаковать содержмое в папку __C:\website__ на каждом веб-сервере
        - Изменить заголовок <title> на имя веб-сервера или __Node <номер сервера>__
    2. Использовать общую конфигурацию для обоих серверов:
       1. Общая папка с конфигурацией должна быть на __файловом кластере__. Путь и имя каталога выберите на своё усмотрение
       2. Полный доступ к папке должен быть у пользователя __iisservice__ и у администраторов __green-iis-admins__ и __green-fs-admins__, у остальных доступа быть не должно
       3. Использовать УЗ __iisservice__ для подключения к папке с конфигурацией
       4. Пароль для ключей использовать __P@ssw0rd_2024!__
       5. При дальнейшем использовании __URL Rewrite__ учитывать, что её конфигурация так просто при экспорте в общую папку не попадет
    3. Сайт должен быть доступен по имени __web.greenskills.ru__
    4. Сайт должен быть защищен сертификатом
    5. Сайт автоматически должен __перенаправлять__ запросы с __http на https__. Воспользоваться модулем __URL rewrite__, установщик лежит на диске с дополнениями __addons.iso__
    6. К сайту должен быть доступ только с IP-адресов пользовательских __подсетей Москвы и Новосибирска__, а также с адресов самих веб-серверов и адреса WAP-сервера (__внешний адрес MSK-RTR-01__)

5. Настройте высокую доступность всех сайтов с помощью __NLB__
    1.  В состав NLB-кластера должны входить оба веб-сервера
    2.  Виртуальный ip-адрес для NLB-адреса веб-сайта использовать согласно __таблице 2__
    3.  Доступ к кластерному адресу должен быть разрешен только по протоколу __TCP__ и __портам, которые действительно использует сервис__
    4.  Время, в течение которого клиент будет привязан к определенному узлу __при отсутствии активного текущего подключения__ с его стороны, не должно превышать __пяти минут__

6. На сервер __MSK-RDS-01__ установите и настройте роль __Remote Desktop Services__:
    1. Сервер лицензий устанавливать не нужно
    2. На сервере должны быть компоненты:
        - RD Session Host
        - RD Connection Broker
        - RD Web Access
    3. Использовать сценарий развертывания __Session-based desktop deployment__
    4. Веб-доступ должен быть по __https__ по адресу __rds.green.skills__
    5. Должно работать перенаправление с __http__ на __https__
    6. Создать коллекцию с именем __Greenskills Applications__, доступ к коллекции должен быть только у пользователей __green-rds-users__
    7. Установить на сервер следующие программы (установщики лежат на дополнительном диске __addons.iso__):
        - Visual Studio Code
        - MobaXtern
    8. Опубликовать следующие приложения:
        - Visual Studio Code - пользователям из группы __green-vscode-users__
        - MobaXtern - группе __green-moba-users__
        - Microsoft Edge - всем пользователям
        - MobaText Editor и Paint - всем пользователям
    9. Сам портал терминальных приложений и приложения внутри должны открываться без запроса пароля для доменных пользователей и без возникновения каких-либо ошибок и предупреждений (реализация в связке с GPO)

---

### Настройка групповых политик
__Внимание! Групповые политики на серверы и контроллеры домена должны распространяться только там, где это указано в явном виде!__
1. Настройте следующие групповые политики:
    1. В политике по умолчанию применить следующее настройки:
       1. Включить на всех клиентских ПК функцию __Запуск от имени другого пользователя__ в меню __Пуск__
       2. Клиентский компьютер должен блокироваться при простое __5 минут__, отключить заставку и требовать пароль при разблокировке
       3. Включить параметр __Всегда ждать запуска сети при запуске и входе в систему__ (Если не включить, то софт в следующих пунктах не сможет установиться)
       4. Запретить показывать последнего вошедшего пользователя в систему
       5. Должна отображаться детальная информация по применению групповых политик при загрузке ОС
       6. Не должно быть приветственной анимации при первом входе в систему
       7. Разрешите использование __UNC-путей__ для иконок в ярлыках
    2. Перед вводом учетной записи при входе должен отображаться баннер с заголовком и текстом - __Warning! Only for company employees!__ . Имя политики __ClientsLogonBanner__  
    3. Добавьте пользователей группы __green-wd-admins__ в локальную группу администраторов клиентских ПК. Имя политики __AddLocalAdmins__
    4. Разрешить пользователям группы __green-dc-admins__ локальный вход на __домен-контроллеры__
    5. Перед вводом учетной записи при входе на серверы должен отображаться баннер с заголовком и текстом - __Warning! Only for system administrators!__. Исключить __RDS сервер__ из политики. Имя политики __ServersLogonBanner__
    6. Установите корпоративный фон на все __рабочие столы клиентских компьютеров__. На серверах фон не должен меняться. Корпоративные картинки лежат в папке wallpapers на диске __addons.iso__. Картинку выбрать любую, начинающуюся с __wallpaper__. Имя политики __CorporateWallpaperGlobal__
    7. Установите фон для экрана блокировки. Картинки лежат на CD диске __addons.iso__ и начинают именоваться с __lock__ . Картинку выбрать на свое усмотрение. Имя политики __CorporateLockScreen__
    8. Установите программу __Notepad++__ на все клиентские компьютеры. Установщик лежит на диске __addons.iso__. Имя политики __NotepadPPInstall__
    9. Установите программу __Microsoft Edge__ на все клиентские компьютеры. Установщик лежит на диске __addons.iso__. Имя политики __MSEdgeInstall__
    10. Подключить сетевой диск __DFS__ с именем __Общий диск__ с меткой __S__ всем доменным пользователям. Имя политики __NetworkDFSDiskMapping__
    11. Распространить всем пользователям следующие ярлыки на рабочие столы (имя политики __UserCorporateShortcuts__):
        - ярлык на сайт __web.green.skills__ (иконка __greenskills.ico__ с дополнительного CD диска), имя ярлыка __GreenSkills Web Portal__
        - ярлык на портал терминальных приложений __rds.green.skills__ (иконка __rds.ico__ с дополнительного CD диска), имя ярлыка __RDS Web__
        - ярлык на папку обмена (использовать иконку какой-либо папки), имя ярлыка __Папка обмена__
    12. Установите пользователям группы __VIP-Users__ следующий фон рабочего стола ___vip_wallpaper.jpg__ с CD диска. Имя политики __VipWallpaper__
    13. Установите корректную временную зону __+4__ для Новосибирского филиала. Учтите работу сервиса службы времени

---

### Настройка доступа к сервисам домена из внешней сети
1.  Установите и настройте роль __ADFS__ на сервере __MSK-ADFS-01__
    1. Имя сервиса федерации __adfs.greenskills.ru__
    2. На этапе конфигурации создайте учетную запись __adfsservice__
    3. Включите __тестовую страницу__ ADFS
    4. Включите __страницу смены пароля__ через ADFS для внутренней сети
    5. Внешний адрес ADFS должен быть __adfs.greenskills.ru__

2.  На сервер __MSK-RTR-01__ установитель и настройте роль __Web Application Proxy__
    1. Подключите WAP к ADFS
    2. Опубликуйте сайт с сертификатами
    3. Опубликуйте веб сайт __web.grenskills.ru__ 
    4. Реализуйте возможность смены пароля доменного пользователя через портал __ADFS__ вне корпоративной сети

3. С вашего рабочего места должны быть доступны все публикуемые через WAP ресурсы. Не забудьте установить корневой сертификат, выпущенный сервером __MSK-RTR-01__
